\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}

\author{delightfulagony}
\title{Geometria I}
\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\chapter{Conjuntos}

\section{Operaciones entre conjuntos}
\begin{enumerate}
\item Intersección, $A\cap B:=\{x\in X:(x\in A)\land(x\in B)\}$
\item Unión, $A\cup B:=\{x\in X:(x\in A)\lor (x\in B)\}$
\item Diferencia, $A\setminus B:=\{x\in X:(x\in A)\land (x\notin B)}$
\textit(Tambien llamado complementario de A en X)
\item Producto Cartesiano $X\times Y:\{(x,y):(x\in X)\land (y\in Y)}$
\end{enumerate}

\section{Relaciones binarias}
\begin{enumerate}
\item \textbf(Reflexiva): todo elemento está relacionado consigo mismo,
es decir:$x\in X\rightarrow x\R x$
\item \textbf(Simétrica): $x\R y\implies y\R x$
\item \textbf(Transitiva):$(x\R y)\land(y\R z)\implies x\R z$
\item \textbf(Antisimétrica):$(x\R y)\land(y\R x)\implies x=y$
\end{enumerate}

\section{Relaciones de equivalencia}
\begin{definition}{Relaciones de equivalencia}
Dado un conjunto $X$, diremos que una relación binaria $R\subset X\times X$
es de equivalencia si satisface las propiedades refleiva, simétrica y
transitiva. En este caso, el símbolo $\R$ se sustituirá por el símbolo $\sim$.
\end{definition}

\begin{definition}{Clase de equivalencia}
Sea $(X,\sim )$ un conjunto dotado con una relación de equivalencia. Para cada
$x\in X$ se define la clase de equivalencia de $x$ por 
$$[x]:=\{y\in X:y\sim x\}$$
esto es, $[x]$ es el conjunto de todos los elementos de $X$ que están
relacionados con $x$. Llamaremos conjunto $X/\sim$ al conjunto de todas las
clases de equivalencia.
Obsérvese que cada clase $[x]$ es un subconjunto de $X$ y un elemento de
$X/\sim$, y que $X/\sim$ es un subconjunto de $P(X)$.
\end{definition}

\begin{proposition}
Las clases de equivalencia $(X,\sim)$ verifican:
	\begin{enumerate}
	\item $x\in [X]$. Por tanto, ninguna clase de equivalencia es vacía, y
	la unión de todas las clases de equivalencia es $X$.
	\item si $y\in [x]$ entonces $[x]=[y]$. En consecuencia, las clases de
	equivalencia son disjuntas dos a dos, esto es: 
	$$[x]\neq [y]\implies [x]\cap [y]=\emptyset$$
	\end{enumerate}
\end{proposition}

\section{Aplicaciones entre conjuntos}
Sea $X$, $Y$ dos conjuntos. Una aplicación $f$ de $X$ a $Y$ es una regla que 
asigna a cada elemento de $X$ un único elemento de $Y$. La aplicación se 
representa $f:X\rightarrow Y$, y escribiremos $x\mapsto y$. Al conjunto $X$ se
le llama \textit{dominio} y a $Y$ el \textit{codominio} y a $f(x)$ imagen de
$f$ de $x$. La imagen de la aplicación $f$, $Im f$, es el subconjunto del
codominio que contiene las imágenes de todos los elementos de $X$, esto es:
$$Im f:=\{f(x):x\in X\}=\{y\in Y|\exists x\in X:y=f(x)\}\subset Y$$
El grafo de la aplicación $f$ se define como el siguiente subconjunto del
producto cartesiano $X\implies Y$:
$$G(f):=\{(x,f(x))|x\in X}={(x,y)\in X\times Y|y=f(x)\}$$

\end{document}
